《蘭桂坊7仔的文藝大叔》

《序》

「唔該一包黑冰。」

人來人往的大街，男男女女都帶著酒意，蹣跚的走著。女的清一式化濃妝，幾層眼睫毛下仍掩飾不到她們的妙齡。男的一副韓仔打裝，幾十度還穿MA1。

我是位記者，今年四十歲。今時今日的傳媒，與舊時的已不一樣。做了十多年，還是得萬幾元收入，根本入不敷出。所謂的新媒體興起，更令我們這群做慣紙媒的老臣子面臨失業。何況我一直都想了解這個夜世界，所以來了這裡，一做就做了半年。

慢慢的都習慣了一式一樣的生活，本想辭職，就在我想辭職的那天，遇到一個女孩。

《一．相遇》

朝早上班，晚上在7仔當兼職。原本充心歡喜的想看看有沒有傳說中的「執屍」，為了爭女「劈油」。但今時今日的蘭桂坊，已經和我當年的不一樣了。年齡層逐漸下降，對面的CHINA BAR 每日都有不少未成年的o靚仔o靚妹買支ICE 就在門口徘徊足一晚。都市傳說所說的「執屍」、「食洋腸」，根本好少見。唯獨南亞裔人偷嘢就見得多，看最多是什麼？是嘔。明明已經半醉，還嚷著要喝。一吵之下就嘔到「成地都係」，最後又是我抹。

要數到蘭桂坊7仔遇到最深刻的事，一定是那天遇上了她。

某一個星期五大約三點幾，一般人在這個鐘數都差不多醉倒，人群準備四散。正想我又要出動地拖，門口進來一個少女，大約二十歲。黑色的長曲髮及腰，面上沒太多修飾，淡淡的妝容與平常的蘭桂坊老常客截然不同。明顯地，她沒有為她的年齡作任何掩飾。黑色的一字領上衣，沒有露事業線，只露出鎖骨。竟然是短褲，而不是嬲屌裙。最令人出奇意外的，是她著的stan smith 。在這個夜場中，她就像漆黑的瑩火蟲，令人眼前一亮。

我征征地看著她，見她由門口走到飲品櫃，拿出一支檸檬綠茶。「唔該！」

我慣性的拿起飲品，在螢幕上按幾外按鈕。

「11蚊呀。」

「叔叔，你係到做咗咁耐，有無咩特別事發生過？」

平常訪問人就多，無緣無故被人訪問，真的一時來不及反應。她見我沒反應，她再說：「我係XX日報記者嚟㗎，我想知多啲蘭桂坊發生嘅嘢，睇下有無嘢可以寫！」

打量過她的打扮，最盡給她十八十九歲，根本無可能是XX日報的記者。更何況是同行，又怎會不了解他們的運作呢。但見她一面真誠，就跟她聊一聊吧。

「無呀，平時咪多人偷嘢囉。」

「下，咁你有無見過執屍呀？」

「o靚妹，你咪睇電視咁多啦，邊有咁多屍執呀。」

（我個陣啱啱做7仔個陣，我都以為有屍執。）

「咁除咗偷嘢，仲有無其他呀？」

她碌大她的眼睛看著我，渴望聽到更多更新奇的東西。看起來，她真的是個不常來蘭桂坊的女孩。就連酒味，也聞不到。

「無呀，咪嘔囉。好多人係我鋪頭嘔！」

她用失望的眼神看著我。（喂呀大佬，真係無特別嘢發生過呀嘛，你叫我點作俾你呀！？）

接著有幾顧客俾錢，我就埋頭苦幹沒再理會她。但她竟然未走，還跟剛才買東西的兩個o靚仔搭訕。

「你地兩個成日落嚟㗎？有無咩特別嘢發生過？」

結果他們真的跟她聊起來，聽他們的對話，一個賣西裝，一個做文職，廿幾歲。在一個酒池肉林的集中地，三個年輕人在沒有酒精下聊天。我看到這個場面，覺得很搞笑。側面看她，更覺可愛。

「喂，呀Lu 走啦。」

外面有個o靚仔，T shirt 牛仔褲，帶眼鏡。紅著面，滿身酒氣的慢慢走過來。原來她叫呀Lu。

「我朋友酒醒啦，我要走啦，叔叔下次有緣再傾！」

接著她像鹿兒一樣跑出去門口，扶著她的那位男性朋友，一步一步的離開我的視線。我笑了笑，我想她只是個初出茅廬的MK妹吧。

小弟第一次寫故，多多指教

可唔可以加入主角大叔強姦收銀機嘅情節？

LM 加油

加油

留名

邊有十二歲以上既女仔仲叫人做叔叔

Lm